[{"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290530/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0PARQUES NACIONALES", "summary": "Se designa a Claudio Marcelo SACRAMENTO como Intendente del Parque Nacional Iguaz\u00fa por 180 d\u00edas. El cargo ser\u00e1 cubierto seg\u00fan los requisitos y sistemas de selecci\u00f3n vigentes. El gasto ser\u00e1 financiado por el Ministerio de Ambiente y Desarrollo Sostenible. #ParqueNacionalIguaz\u00fa #Administraci\u00f3nDeParquesNacionales #Designaci\u00f3nTransitoria #MedioAmbiente\n\nDetalles: La designaci\u00f3n de Claudio Marcelo SACRAMENTO como Intendente del Parque Nacional Iguaz\u00fa es transitoria y durar\u00e1 180 d\u00edas h\u00e1biles a partir del 1 de junio de 2023. El cargo ser\u00e1 cubierto de acuerdo a los requisitos y sistemas de selecci\u00f3n vigentes. El gasto asociado a esta designaci\u00f3n ser\u00e1 financiado por el Ministerio de Ambiente y Desarrollo Sostenible.", "tags": ["sustainable"], "score": 20}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290531/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0OBRAS P\u00daBLICAS", "summary": "El Jefe de Gabinete de Ministros designa a Lionel Juli\u00e1n RODR\u00cdGUEZ FR\u00cdAS como Coordinador de Rendici\u00f3n de Cuentas en el Ministerio de Obras P\u00fablicas. La designaci\u00f3n es transitoria por 180 d\u00edas h\u00e1biles y se realizar\u00e1 el pago correspondiente seg\u00fan el Convenio Colectivo de Trabajo Sectorial del Personal del SISTEMA NACIONAL DE EMPLEO P\u00daBLICO (SINEP).", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290532/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0SEGURIDAD", "summary": "El Jefe de Gabinete de Ministros designa a Luc\u00eda Giovannielo Samanes como analista administrativa en el Ministerio de Seguridad de manera transitoria por 180 d\u00edas h\u00e1biles. La designaci\u00f3n se realiza con car\u00e1cter de excepci\u00f3n y el gasto ser\u00e1 cubierto por el Ministerio de Seguridad.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290533/20230719", "type": "TRIBUNAL FISCAL DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "summary": "Se designa a Javier Andr\u00e9s LUJ\u00c1N como Coordinador de Inform\u00e1tica de la DIRECCI\u00d3N DE COORDINACI\u00d3N ADMINISTRATIVA del TRIBUNAL FISCAL DE LA NACI\u00d3N, por un per\u00edodo de 180 d\u00edas h\u00e1biles. El cargo ser\u00e1 cubierto seg\u00fan los requisitos y sistemas de selecci\u00f3n vigentes. El gasto ser\u00e1 cubierto por el MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290534/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS ADUANA SAN NICOL\u00c1S", "summary": "Se instruye un Sumario Contencioso contra Johanna Kharolina RAMOS CABANILLAS por presunta infracci\u00f3n al C\u00f3digo Aduanero. Se convalida el secuestro de mercader\u00eda de origen extranjero y se corre vista para presentar defensas y pruebas. El pago voluntario de la multa m\u00ednima de $1.437.291 extinguir\u00eda la acci\u00f3n penal.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290535/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS SUBDIRECCI\u00d3N GENERAL DE\u00a0OPERACIONES ADUANERAS DEL\u00a0INTERIOR", "summary": "Aprobada la readecuaci\u00f3n del dep\u00f3sito fiscal particular de la firma PETROPLASTIC S.A. en Jun\u00edn de los Andes, provincia de Neuqu\u00e9n. La habilitaci\u00f3n continuar\u00e1 por 10 a\u00f1os y se deben cumplir requisitos operativos, documentales y tecnol\u00f3gicos establecidos en la Resoluci\u00f3n General N\u00b0 4352. #Dep\u00f3sitoFiscal #Readecuaci\u00f3n #Jun\u00ednDeLosAndes #Neuqu\u00e9n", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290536/20230719", "type": "AGENCIA NACIONAL DE\u00a0DISCAPACIDAD", "summary": "Se declara de inter\u00e9s el VII Congreso Internacional de Discapacidad CID 2023 / Foro Global para la Inclusi\u00f3n y la Discapacidad - CHACO 2023, a realizarse del 31 de julio al 4 de agosto en Resistencia, Charata y Gral San Martin, provincia de Chaco. #Discapacidad #Inclusi\u00f3n #CID2023\n\nEl VII Congreso Internacional de Discapacidad CID 2023 / Foro Global para la Inclusi\u00f3n y la Discapacidad - CHACO 2023 se llevar\u00e1 a cabo del 31 de julio al 4 de agosto en las ciudades de Resistencia, Charata y Gral San Martin, provincia de Chaco. Este congreso tiene como objetivo promover la inclusi\u00f3n de las personas con discapacidad y generar evidencias cient\u00edficas y pr\u00e1cticas s\u00f3lidas para avanzar hacia la inclusi\u00f3n efectiva en todos los \u00e1mbitos. Ser\u00e1 un espacio te\u00f3rico en el que se adoptar\u00e1n e impulsar\u00e1n medidas para establecer pol\u00edticas p\u00fablicas en favor de los derechos de las personas con discapacidad. #Discapacidad #Inclusi\u00f3n #CID2023", "tags": [], "score": 20}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290537/20230719?anexos=1", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece nuevas remuneraciones m\u00ednimas para el personal de manipulaci\u00f3n y almacenamiento de granos en la provincia de San Luis. La medida estar\u00e1 vigente desde el 1 de junio de 2023 hasta el 31 de julio de 2024. Se establece tambi\u00e9n una cuota de solidaridad gremial y se determinan los plazos y l\u00edmites de aplicaci\u00f3n. #TrabajoAgrario #RemuneracionesM\u00ednimas #SanLuis #CuotaSolidaridad\n\nEn el documento se detallan las remuneraciones m\u00ednimas para el personal que trabaja en la actividad de manipulaci\u00f3n y almacenamiento de granos en la provincia de San Luis. Estas remuneraciones estar\u00e1n vigentes desde el 1 de junio de 2023 hasta el 31 de julio de 2024. Adem\u00e1s, se establece una cuota de solidaridad gremial que los empleadores deber\u00e1n descontar a los trabajadores y depositar en una cuenta especial de la U.A.T.R.E. Los afiliados a la asociaci\u00f3n sindical quedan exentos de pagar esta cuota.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290537/20230719", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de manipulaci\u00f3n y almacenamiento de granos en la provincia de San Luis. La medida estar\u00e1 vigente desde el 1 de junio de 2023 hasta el 31 de julio de 2024. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de una cuota de solidaridad del 2% mensual sobre las remuneraciones de los trabajadores.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290538/20230719?anexos=1", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de arreos de ganado y remates en ferias en la provincia de San Luis. La medida entra en vigencia a partir del 1 de junio de 2023 y se extiende hasta el 30 de abril de 2024. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de una cuota de solidaridad del 2% mensual sobre las remuneraciones de los trabajadores. M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290538/20230719", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de arreos de ganado y remates en ferias en la provincia de San Luis. La medida entra en vigencia a partir del 1 de junio de 2023 y se extiende hasta el 30 de abril de 2024. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de una cuota de solidaridad del 2% mensual sobre las remuneraciones de los trabajadores. M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290539/20230719?anexos=1", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de la actividad de la FRUTILLA en Tucum\u00e1n. Las remuneraciones tendr\u00e1n vigencia a partir del 1 de junio de 2023 hasta el 31 de mayo de 2024. Tambi\u00e9n se establece una cuota de solidaridad gremial y bonificaci\u00f3n por antig\u00fcedad. #TrabajoAgrario #Frutilla #Tucum\u00e1n #Remuneraciones\n\nEl documento establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal que trabaja en la actividad de la FRUTILLA en la provincia de TUCUM\u00c1N. Estas remuneraciones estar\u00e1n vigentes desde el 1 de junio de 2023 hasta el 31 de mayo de 2024. Adem\u00e1s, se establece una cuota de solidaridad gremial y una bonificaci\u00f3n por antig\u00fcedad para los trabajadores.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290539/20230719", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de la actividad de la frutilla en la provincia de Tucum\u00e1n. Adem\u00e1s, se establece una cuota de solidaridad gremial y bonificaci\u00f3n por antig\u00fcedad. #TrabajoAgrario #Frutilla #Remuneraciones\n\nEn la Resoluci\u00f3n, se fijan las remuneraciones m\u00ednimas para el personal que trabaja en la actividad de la frutilla en la provincia de Tucum\u00e1n. Estas remuneraciones tendr\u00e1n vigencia a partir del 1\u00b0 de junio de 2023 hasta el 31 de mayo de 2024. Tambi\u00e9n se establece una cuota de solidaridad gremial que los empleadores deber\u00e1n descontar a los trabajadores y depositar en una cuenta especial. Adem\u00e1s, se establece una bonificaci\u00f3n por antig\u00fcedad y se establecen otras disposiciones relacionadas con licencias especiales y derechos de los trabajadores.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290540/20230719?anexos=1", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece nuevas remuneraciones m\u00ednimas para el personal que trabaja en la actividad de la cebolla en la provincia de Santiago del Estero. Las remuneraciones tendr\u00e1n vigencia a partir del 1 de agosto de 2023 y del 1 de octubre de 2023 hasta el 31 de julio de 2024. Adem\u00e1s, se establece una cuota de solidaridad gremial y la obligatoriedad de proveer un equipo de trabajo al inicio de la actividad. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de la cuota solidaria.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290540/20230719", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece nuevas remuneraciones m\u00ednimas para el personal que trabaja en la actividad de la cebolla en la provincia de Santiago del Estero. Las remuneraciones tendr\u00e1n vigencia a partir del 1 de agosto de 2023 y del 1 de octubre de 2023 hasta el 31 de julio de 2024. Adem\u00e1s, se establece una cuota de solidaridad gremial y la obligatoriedad de proveer un equipo de trabajo al inicio de la actividad. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de la cuota solidaria.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290541/20230719?anexos=1", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de lavaderos de verduras en la provincia de Santiago del Estero. Las remuneraciones tendr\u00e1n vigencia a partir del 1 de julio de 2023 y del 1 de septiembre de 2023 hasta el 30 de junio de 2024. Se establece una cuota de solidaridad gremial y la obligatoriedad de proveer un equipo de trabajo al inicio de la actividad. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de la cuota de solidaridad.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290541/20230719", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de lavaderos de verduras en la provincia de Santiago del Estero. Las remuneraciones tendr\u00e1n vigencia a partir del 1 de julio de 2023 y del 1 de septiembre de 2023 hasta el 30 de junio de 2024. Adem\u00e1s, se establece una cuota de solidaridad gremial y la obligatoriedad de la provisi\u00f3n anual de un equipo de trabajo. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de la cuota solidaria.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290542/20230719?anexos=1", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de cosecha de tomate en la provincia de Santiago del Estero. Los salarios tendr\u00e1n vigencia a partir del 1 de julio de 2023 y del 1 de septiembre de 2023 hasta el 30 de junio de 2024. Se establece un adicional del 10% por presentismo y la provisi\u00f3n anual de un equipo de trabajo. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de una cuota de solidaridad del 2% mensual sobre las remuneraciones del personal.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290542/20230719", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de cosecha de tomate en la provincia de Santiago del Estero. Los salarios tendr\u00e1n vigencia a partir del 1 de julio de 2023 y del 1 de septiembre de 2023 hasta el 30 de junio de 2024. Se establece un adicional del 10% por presentismo y la provisi\u00f3n anual de un equipo de trabajo. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de una cuota de solidaridad del 2% mensual sobre las remuneraciones del personal.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290543/20230719?anexos=1", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para los trabajadores de cosecha o taco de zanahoria en la provincia de Santiago del Estero. La medida tendr\u00e1 vigencia a partir del 1 de julio de 2023 hasta el 30 de junio de 2024. Se establece un adicional del 10% por presentismo y la provisi\u00f3n anual de un equipo de trabajo. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de una cuota de solidaridad del 2% mensual sobre las remuneraciones de los trabajadores.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290543/20230719", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para los trabajadores de cosecha o taco de zanahoria en la provincia de Santiago del Estero. La medida tendr\u00e1 vigencia a partir del 1 de julio de 2023 hasta el 30 de junio de 2024. Se establece un adicional del 10% por presentismo y la provisi\u00f3n anual de un equipo de trabajo. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de una cuota de solidaridad del 2% mensual sobre las remuneraciones de los trabajadores.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290544/20230719?anexos=1", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de arreos de ganado y remates en ferias en la provincia de Corrientes. La medida estar\u00e1 vigente desde el 1 de julio hasta el 31 de diciembre de 2023. Los empleadores deber\u00e1n actuar como agentes de retenci\u00f3n de una cuota de solidaridad del 2% sobre las remuneraciones de los trabajadores.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290544/20230719", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de arreos de ganado y remates en ferias en la provincia de Corrientes. La medida estar\u00e1 vigente desde el 1 de julio hasta el 31 de diciembre de 2023. Los empleadores deber\u00e1n actuar como agentes de retenci\u00f3n de una cuota de solidaridad del 2% sobre las remuneraciones de los trabajadores.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290545/20230719?anexos=1", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de horticultura en la provincia de Corrientes. Adem\u00e1s, se establece un adicional por presentismo y una cuota de solidaridad gremial. M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial. #TrabajoAgrario #Remuneraciones #Horticultura\n\nEn el Bolet\u00edn Oficial del d\u00eda 14/07/2023, la Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario ha establecido las remuneraciones m\u00ednimas para el personal que se desempe\u00f1a en tareas de horticultura en la provincia de Corrientes. Estas remuneraciones entrar\u00e1n en vigencia a partir del 1\u00b0 de julio de 2023 y se mantendr\u00e1n hasta el 31 de diciembre de 2023. Adem\u00e1s, se establece un adicional del 10% por presentismo para aquellos trabajadores que cumplan su tarea durante 22 d\u00edas al mes. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de una cuota de solidaridad gremial del 2% mensual sobre el total de las remuneraciones de los trabajadores, la cual deber\u00e1 ser depositada en una cuenta especial de la U.A.T.R.E. hasta el d\u00eda 15 de cada mes. Los afiliados a la asociaci\u00f3n sindical signataria quedan exentos de pagar esta cuota. Para m\u00e1s informaci\u00f3n, se puede consultar el Bolet\u00edn Oficial.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290545/20230719", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece las remuneraciones m\u00ednimas para el personal de horticultura en la provincia de Corrientes. Adem\u00e1s, se establece un adicional por presentismo y una cuota de solidaridad gremial. M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial. #TrabajoAgrario #Remuneraciones #Horticultura\n\nEn el Bolet\u00edn Oficial del d\u00eda 14/07/2023, la Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario ha establecido las remuneraciones m\u00ednimas para el personal que se desempe\u00f1a en tareas de horticultura en la provincia de Corrientes. Estas remuneraciones entrar\u00e1n en vigencia a partir del 1\u00b0 de julio de 2023 y se mantendr\u00e1n hasta el 31 de diciembre de 2023. Adem\u00e1s, se establece un adicional del 10% por presentismo para aquellos trabajadores que cumplan su tarea durante 22 d\u00edas al mes. Los empleadores actuar\u00e1n como agentes de retenci\u00f3n de una cuota de solidaridad gremial del 2% mensual sobre el total de las remuneraciones de los trabajadores, la cual deber\u00e1 ser depositada en una cuenta especial de la U.A.T.R.E. hasta el d\u00eda 15 de cada mes. Los afiliados a la asociaci\u00f3n sindical signataria quedan exentos de pagar esta cuota. Para m\u00e1s informaci\u00f3n, se puede consultar el Bolet\u00edn Oficial.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290546/20230719?anexos=1", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece nuevas remuneraciones m\u00ednimas para el personal forestal en la provincia de Corrientes. Adem\u00e1s, se instaura una cuota de solidaridad gremial y se establece un adicional por presentismo. M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial. #TrabajoAgrario #Remuneraciones #Corrientes #BoletinOficial", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290546/20230719", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO AGRARIO", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo Agrario establece nuevas remuneraciones m\u00ednimas para el personal forestal en la provincia de Corrientes. Adem\u00e1s, se instaura una cuota de solidaridad gremial y se establece un adicional por presentismo. M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial. #TrabajoAgrario #Remuneraciones #Corrientes #BoletinOficial", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290547/20230719", "type": "COMISI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0TRABAJO EN\u00a0CASAS PARTICULARES", "summary": "La Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo en Casas Particulares convoca a una sesi\u00f3n plenaria ordinaria el 25 de julio de 2023 para analizar la evoluci\u00f3n de las remuneraciones m\u00ednimas para los Trabajadores de Casas Particulares. #TrabajoEnCasasParticulares #RemuneracionesM\u00ednimas\n\nEn el documento se establece que la Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo en Casas Particulares, \u00f3rgano normativo del r\u00e9gimen legal del trabajo en casas particulares, convoca a una reuni\u00f3n para discutir las remuneraciones m\u00ednimas de los trabajadores de este sector. La sesi\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo el 25 de julio de 2023 en la sede del Ministerio de Trabajo, Empleo y Seguridad Social. Adem\u00e1s, se menciona que en caso de ser necesario, la reuni\u00f3n podr\u00e1 realizarse de manera virtual. Esta medida se toma en cumplimiento de las atribuciones conferidas por la Ley N\u00b0 26.844 y la Resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de Trabajo en Casas Particulares N\u00b0 2 del 29 de octubre de 2015.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290548/20230719?anexos=1", "type": "INSTITUTO NACIONAL DEL\u00a0AGUA", "summary": "El Instituto Nacional del Agua prorroga las designaciones transitorias del personal del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico. El gasto ser\u00e1 cubierto con el presupuesto del INA. M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial. #INA #empleop\u00fablico #pr\u00f3rroga", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290548/20230719", "type": "INSTITUTO NACIONAL DEL\u00a0AGUA", "summary": "El Instituto Nacional del Agua prorroga las designaciones transitorias del personal del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico. El gasto ser\u00e1 cubierto con el presupuesto del INA. M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial. #INA #empleop\u00fablico #pr\u00f3rroga", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290549/20230719", "type": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0LA\u00a0PROPIEDAD INDUSTRIAL", "summary": "El INPI inscribe a Eliana Solange Villafa\u00f1e en la Matr\u00edcula de Agentes de la Propiedad Industrial. No tiene relevancia social, econ\u00f3mica, ecol\u00f3gica, sustentable, pol\u00edtica ni para el ciudadano com\u00fan o el trabajador promedio. No expande ni vulnera derechos primordiales. Puntuaci\u00f3n: 0/100.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290550/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0AMBIENTE Y\u00a0DESARROLLO SOSTENIBLE", "summary": "El Ministerio de Ambiente y Desarrollo Sostenible designa al titular de la Direcci\u00f3n de Proyectos Ambientales como Representante T\u00e9cnico para obras en el marco del Proyecto Adaptaci\u00f3n al Cambio Clim\u00e1tico en Ciudades y Ecosistemas Costeros Vulnerables del R\u00edo Uruguay. Esta medida no implica gastos para el Estado. #Ambiente #DesarrolloSostenible #ProyectoRegional #CambioClim\u00e1tico\n\nEn el documento se informa que el Ministerio de Ambiente y Desarrollo Sostenible ha designado al titular de la Direcci\u00f3n de Proyectos Ambientales como Representante T\u00e9cnico para todas las obras que se realicen en el marco del Proyecto Adaptaci\u00f3n al Cambio Clim\u00e1tico en Ciudades y Ecosistemas Costeros Vulnerables del R\u00edo Uruguay. Esta designaci\u00f3n tiene como objetivo supervisar y asistir t\u00e9cnicamente en la ejecuci\u00f3n y control de los proyectos relacionados con el cambio clim\u00e1tico y el desarrollo sostenible. La medida no implica gastos para el Estado.", "tags": ["sustainable", "citizen", "worker"], "score": 60}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290551/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0DESARROLLO SOCIAL", "summary": "El Ministerio de Desarrollo Social designa a Laila Brandy en el cargo de Profesional en Ciencias Sociales Especializado en Determinaci\u00f3n de Derechos de Inclusi\u00f3n Social. El gasto ser\u00e1 imputado al presupuesto del Ministerio. #empleop\u00fablico #designaci\u00f3n #MinisterioDesarrolloSocial\n\nEn el documento se designa a Laila Brandy en el cargo de Profesional en Ciencias Sociales Especializado en Determinaci\u00f3n de Derechos de Inclusi\u00f3n Social en el Ministerio de Desarrollo Social. La designaci\u00f3n se realiza en cumplimiento de las normas y convenios correspondientes. El gasto generado por esta designaci\u00f3n ser\u00e1 cubierto por el presupuesto del Ministerio.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290552/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0DESARROLLO SOCIAL", "summary": "El Ministerio de Desarrollo Social aprueba la promoci\u00f3n por evaluaci\u00f3n y m\u00e9rito de un agente del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico. El agente Gustavo Oscar LANGAN ser\u00e1 promovido al Nivel B del Agrupamiento Profesional. #Promoci\u00f3nLaboral #EmpleoP\u00fablico", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290553/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0DESARROLLO SOCIAL", "summary": "El Ministerio de Desarrollo Social aprueba la promoci\u00f3n de un agente al Nivel B del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico. Se asigna un suplemento por capacitaci\u00f3n terciaria. El gasto ser\u00e1 cubierto por la Jurisdicci\u00f3n 85. #empleop\u00fablico #promoci\u00f3n #desarrollosocial", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290554/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0DESARROLLO SOCIAL", "summary": "El Ministerio de Desarrollo Social aprueba la promoci\u00f3n de un agente al Nivel D del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico. M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial. #empleop\u00fablico #promoci\u00f3n #MinisterioDesarrolloSocial #SistemaNacionalEmpleoP\u00fablico", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290555/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0DESARROLLO SOCIAL", "summary": "El Ministerio de Desarrollo Social aprueba la promoci\u00f3n de un agente al Nivel A del Agrupamiento Profesional del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico. La agente ser\u00e1 designada como Especialista de Planificaci\u00f3n e Implementaci\u00f3n de Pol\u00edticas P\u00fablicas con orientaci\u00f3n en Estrategias de Inclusi\u00f3n Social. El gasto ser\u00e1 cubierto por el Ministerio de Desarrollo Social. #empleop\u00fablico #promoci\u00f3n #inclusi\u00f3nsocial #desarrollosocial", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290556/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0DESARROLLO SOCIAL", "summary": "El Ministerio de Desarrollo Social aprueba la promoci\u00f3n de un agente al Nivel B del Agrupamiento Profesional del Sistema Nacional de Empleo P\u00fablico. El agente ocupar\u00e1 el puesto de Asesor Legal. El gasto ser\u00e1 cubierto por el Ministerio. #Promoci\u00f3nLaboral #EmpleoP\u00fablico", "tags": [], "score": 10}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290557/20230719?anexos=1", "type": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA SECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMERCIO", "summary": "Se actualizan los valores de referencia del trigo y sus productos derivados en Argentina. La medida busca estabilizar los precios y garantizar el acceso a bienes b\u00e1sicos. No se trata de un texto relevante desde un punto de vista social, econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico, sustentable, pol\u00edtico, para el ciudadano com\u00fan o para el trabajador promedio. No expande ni vulnera derechos primordiales. Puntuaci\u00f3n: 0/100.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290557/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0ECONOM\u00cdA SECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMERCIO", "summary": "Se actualizan los valores de referencia del trigo y sus productos derivados en Argentina. La medida busca estabilizar los precios y garantizar el acceso a bienes b\u00e1sicos. No se trata de un texto relevante desde un punto de vista social, econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico, pol\u00edtico, para el ciudadano com\u00fan o para el trabajador promedio. No expande ni vulnera derechos primordiales. Puntuaci\u00f3n: 0/100.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290558/20230719", "type": "SECRETAR\u00cdA DE\u00a0COMUNICACI\u00d3N Y\u00a0PRENSA", "summary": "Se designa a Liliana Alejandra Bagnarelli en el Nivel B, Grado 10, Agrupamiento General, Tramo Avanzado, como Secretaria en la Secretar\u00eda de Comunicaci\u00f3n y Prensa de la Presidencia de la Naci\u00f3n.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290559/20230719", "type": "SINDICATURA GENERAL DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "summary": "Se prorroga la designaci\u00f3n transitoria del Ingeniero Emilio Jos\u00e9 Ram\u00f3n RIBERA como Gerente de la Gerencia de Precios Testigo de la SINDICATURA GENERAL DE LA NACI\u00d3N. El cargo deber\u00e1 ser cubierto dentro de 180 d\u00edas h\u00e1biles.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290560/20230719?anexos=1", "type": "SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SEGUROS DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "summary": "La Superintendencia de Seguros de la Naci\u00f3n establece las reservas t\u00e9cnicas y de siniestros pendientes para garantizar los intereses de los asegurados. Se reglamenta el mecanismo de puesta a disposici\u00f3n de la indemnizaci\u00f3n y se actualiza el r\u00e9gimen de reservas para el c\u00e1lculo de las indemnizaciones por incapacidad laboral definitiva, fallecimiento del trabajador u homologaci\u00f3n. [Fecha de publicaci\u00f3n y Bolet\u00edn Oficial no incluidos]", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290560/20230719", "type": "SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SEGUROS DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "summary": "La Superintendencia de Seguros de la Naci\u00f3n establece las reservas t\u00e9cnicas y de siniestros pendientes para garantizar los intereses de los asegurados. Se reglamenta el mecanismo de puesta a disposici\u00f3n de la indemnizaci\u00f3n y se actualiza el r\u00e9gimen de reservas para el c\u00e1lculo de las indemnizaciones por incapacidad laboral definitiva, fallecimiento del trabajador u homologaci\u00f3n. [Fecha de publicaci\u00f3n y Bolet\u00edn Oficial no incluidos]", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290561/20230719", "type": "SUPERINTENDENCIA DE\u00a0SERVICIOS DE\u00a0SALUD", "summary": "La OBRA SOCIAL DE JEFES Y OFICIALES MAQUINISTAS NAVALES (R.N.O.S. N\u00ba 1-1330-4) ha revertido su situaci\u00f3n de crisis, seg\u00fan lo establecido por RESOL-2022-1297-APN-SSS#MS y el Decreto N\u00ba 1400/2001. M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290562/20230719?anexos=1", "type": "TRIBUNAL FISCAL DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "summary": "El Tribunal Fiscal de la Naci\u00f3n designa a agentes de la planta permanente seg\u00fan el R\u00e9gimen de Valoraci\u00f3n para la Promoci\u00f3n por Evaluaci\u00f3n y M\u00e9rito. No tiene relevancia social, econ\u00f3mica, ecol\u00f3gica, sustentable, pol\u00edtica ni para el ciudadano com\u00fan o el trabajador promedio. Puntuaci\u00f3n: 0/100.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290562/20230719", "type": "TRIBUNAL FISCAL DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "summary": "El Tribunal Fiscal de la Naci\u00f3n designa a agentes de la planta permanente seg\u00fan el R\u00e9gimen de Valoraci\u00f3n para la Promoci\u00f3n por Evaluaci\u00f3n y M\u00e9rito. No tiene relevancia social, econ\u00f3mica, ecol\u00f3gica, sustentable, pol\u00edtica ni para el ciudadano com\u00fan o el trabajador promedio. Puntuaci\u00f3n: 0/100.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290563/20230719?anexos=1", "type": "TRIBUNAL FISCAL DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "summary": "El Tribunal Fiscal de la Naci\u00f3n public\u00f3 el Acta Acuerdo de fecha 13 de julio de 2023, que establece la integraci\u00f3n de las Salas durante la Feria judicial de julio de 2023. La medida fue dictada por el Presidente del Tribunal. M\u00e1s detalles en www.tribunalfiscal.gob.ar.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290563/20230719", "type": "TRIBUNAL FISCAL DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N", "summary": "El Tribunal Fiscal de la Naci\u00f3n public\u00f3 el Acta Acuerdo de fecha 13 de julio de 2023, que establece la integraci\u00f3n de las Salas durante la Feria judicial de julio. La medida fue dictada en base a las facultades conferidas por la Ley N\u00ba 11.683 y sus modificatorias y el Decreto N\u00b0 862/2021. M\u00e1s detalles en www.tribunalfiscal.gob.ar.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290564/20230719?anexos=1", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0PARQUES NACIONALES", "summary": "La Administraci\u00f3n de Parques Nacionales prorroga diversas designaciones transitorias en cargos de intendentes y directores t\u00e9cnicos. La medida tiene como objetivo asegurar el cumplimiento de los objetivos asignados a las direcciones nacionales y generales. No se han podido tramitar los procesos de selecci\u00f3n para la cobertura de los cargos en cuesti\u00f3n. El gasto ser\u00e1 cubierto con partidas espec\u00edficas del presupuesto de la Administraci\u00f3n de Parques Nacionales. (Puntuaci\u00f3n: 0)", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290564/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0PARQUES NACIONALES", "summary": "La Administraci\u00f3n de Parques Nacionales prorroga designaciones transitorias en diversos cargos. No se considera relevante desde un punto de vista social, econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico, sustentable, pol\u00edtico, para el ciudadano com\u00fan ni para el trabajador promedio. No expande ni vulnera derechos primordiales. Puntuaci\u00f3n: 0/100.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290565/20230719?anexos=1", "type": "NOTA ACLARATORIA ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0PARQUES NACIONALES", "summary": "En la edici\u00f3n del Bolet\u00edn Oficial N\u00b0 35.208 se public\u00f3 una norma con errores en la publicaci\u00f3n de los anexos IF-2023-74989694-APN-DCYD#APNAC, IF-2023-74970759-APN-DCYD#APNAC e IF-2023-74970414-APN-DCYD#APNAC. Se adjuntan los anexos en la edici\u00f3n web del BORA.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290565/20230719", "type": "NOTA ACLARATORIA ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0PARQUES NACIONALES", "summary": "En la edici\u00f3n del Bolet\u00edn Oficial N\u00b0 35.208 se public\u00f3 una norma con errores en la publicaci\u00f3n de los anexos IF-2023-74989694-APN-DCYD#APNAC, IF-2023-74970759-APN-DCYD#APNAC e IF-2023-74970414-APN-DCYD#APNAC. Se adjuntan los anexos en la edici\u00f3n web del BORA.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290566/20230719?anexos=1", "type": "NOTA ACLARATORIA ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0PARQUES NACIONALES", "summary": "En la edici\u00f3n del Bolet\u00edn Oficial N\u00b0 35.208 del d\u00eda martes 11 de julio de 2023, se public\u00f3 una norma en la que se omitieron los Anexos IF-2023-74969549-APN-DCYD#APNAC, IF-2023-74969809-APN-DCYD#APNAC, IF-2023-74998689-APN-DCYD#APNAC e IF-2023-74998319-APN-DCYD#APNAC. Estos anexos se publican a continuaci\u00f3n.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290566/20230719", "type": "NOTA ACLARATORIA ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0PARQUES NACIONALES", "summary": "En la edici\u00f3n del Bolet\u00edn Oficial N\u00b0 35.208 del d\u00eda martes 11 de julio de 2023, se public\u00f3 una norma en la que se omitieron los Anexos IF-2023-74969549-APN-DCYD#APNAC, IF-2023-74969809-APN-DCYD#APNAC, IF-2023-74998689-APN-DCYD#APNAC e IF-2023-74998319-APN-DCYD#APNAC. Estos anexos se publican a continuaci\u00f3n.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290567/20230719?anexos=1", "type": "NOTA ACLARATORIA ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0PARQUES NACIONALES", "summary": "En la edici\u00f3n del Bolet\u00edn Oficial N\u00b0 35.208 del d\u00eda martes 11 de julio de 2023, se public\u00f3 una norma en la que se omiti\u00f3 un anexo por error del organismo emisor. El anexo se encuentra disponible en la edici\u00f3n web del BORA.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290567/20230719", "type": "NOTA ACLARATORIA ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0PARQUES NACIONALES", "summary": "En la edici\u00f3n del Bolet\u00edn Oficial N\u00b0 35.208 del d\u00eda martes 11 de julio de 2023, se public\u00f3 una norma en la que se omiti\u00f3 un anexo por error del organismo emisor. El anexo se encuentra disponible en la edici\u00f3n web del BORA.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290568/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS", "summary": "La Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos implementar\u00e1 herramientas de actualizaci\u00f3n y suministro de los Instrumentos Fiscales de Control (IFC) para los productos gravados por la Ley de Impuestos Internos. En una primera etapa, solo se ver\u00e1n afectados los cigarrillos. Esta medida busca mejorar el control y la fiscalizaci\u00f3n de los impuestos internos. #ImpuestosInternos #ControlFiscal #Cigarrillos #AFIP\n\nEn el Bolet\u00edn Oficial del d\u00eda 17/07/2023, la Administraci\u00f3n Federal de Ingresos P\u00fablicos (AFIP) public\u00f3 una resoluci\u00f3n en la cual se establece la implementaci\u00f3n de herramientas de actualizaci\u00f3n y suministro de los Instrumentos Fiscales de Control (IFC) para los productos gravados por la Ley de Impuestos Internos. En esta primera etapa, la medida solo afectar\u00e1 a los cigarrillos. La AFIP busca mejorar el control y la fiscalizaci\u00f3n de los impuestos internos mediante la modernizaci\u00f3n de los IFC. Esta resoluci\u00f3n entrar\u00e1 en vigencia a partir de su publicaci\u00f3n en el Bolet\u00edn Oficial.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290569/20230719", "type": "ENTE NACIONAL REGULADOR DE\u00a0LA\u00a0ELECTRICIDAD ", "summary": "El ENRE otorga certificado para la instalaci\u00f3n de un nuevo transformador en la Estaci\u00f3n Transformadora Villa Quinteros, reemplazando al actual. EDET S.A. deber\u00e1 cumplir con lo dispuesto por la Resoluci\u00f3n N\u00b0 453. #ENRE #EDET #Transformador\n\nEn la Resoluci\u00f3n N\u00ba RESOL-2023-510-APN-ENRE#MECExpediente N\u00ba EX-2022-32096744- -APN-SD#ENREACTA N\u00ba 1862, el ENRE otorga el Certificado de Conveniencia y Necesidad P\u00fablica (CCyNP) a la EMPRESA DE TRANSPORTE DE ENERG\u00cdA EL\u00c9CTRICA POR DISTRIBUCI\u00d3N TRONCAL DEL NOROESTE ARGENTINO SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (TRANSNOA S.A.) a requerimiento de la EMPRESA DE DISTRIBUCI\u00d3N EL\u00c9CTRICA DE TUCUM\u00c1N SOCIEDAD AN\u00d3NIMA (EDET S.A.) para la instalaci\u00f3n de un nuevo transformador en la Estaci\u00f3n Transformadora Villa Quinteros. Este nuevo transformador reemplazar\u00e1 al actual y tendr\u00e1 una capacidad de 30/30/30 MVA - 132/33/13,2 kV. Adem\u00e1s, se establece que EDET S.A. deber\u00e1 cumplir con lo dispuesto por el art\u00edculo 5 de la Resoluci\u00f3n N\u00b0 453 del ENRE. La resoluci\u00f3n ha sido notificada a TRANSNOA S.A., EDET S.A., CAMMESA y al ENTE \u00daNICO DE CONTROL Y REGULACI\u00d3N DE LOS SERVICIOS P\u00daBLICOS DE LA PROVINCIA DE TUCUM\u00c1N (ERSEPT).", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290570/20230719", "type": "ENTE NACIONAL REGULADOR DE\u00a0LA\u00a0ELECTRICIDAD ", "summary": "El ENRE ha autorizado la solicitud de Ampliaci\u00f3n del Sistema de Transporte Existente presentada por TRANSBA S.A. para correr la traza de la L\u00ednea de Alta Tensi\u00f3n Olavarr\u00eda - Barker Dos. Se solicita a los afectados presentar oposici\u00f3n fundada en un plazo de 10 d\u00edas h\u00e1biles. Las instalaciones deben cumplir con normas de seguridad p\u00fablica. #ENRE #TransporteEl\u00e9ctrico #Ampliaci\u00f3nSistema\n\nEn la Resoluci\u00f3n N\u00ba RESOL-2023-511-APN-ENRE#MEC, el ENRE ha autorizado la solicitud de Ampliaci\u00f3n del Sistema de Transporte Existente presentada por TRANSBA S.A. para correr la traza de la L\u00ednea de Alta Tensi\u00f3n Olavarr\u00eda - Barker Dos. Esta obra requiere el otorgamiento del Certificado de Conveniencia y Necesidad P\u00fablica (CCyNP). Se solicita a los afectados presentar oposici\u00f3n fundada por escrito en un plazo de 10 d\u00edas h\u00e1biles contados desde la \u00faltima publicaci\u00f3n efectuada. En caso de oposici\u00f3n com\u00fan, se convocar\u00e1 a una Audiencia P\u00fablica. Las instalaciones involucradas deben cumplir con los requerimientos de seguridad p\u00fablica establecidos por el ENRE. TRANSBA S.A. deber\u00e1 incorporar en su informe de avance una Auditor\u00eda Ambiental de Cierre de las obras y ajustar el Programa de Monitoreo para verificar el cumplimiento de los est\u00e1ndares de Campos Electromagn\u00e9ticos. La Resoluci\u00f3n completa puede consultarse en la p\u00e1gina web del ENRE. #ENRE #TransporteEl\u00e9ctrico #Ampliaci\u00f3nSistema", "tags": [], "score": 10}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290571/20230719", "type": "SERVICIO NACIONAL DE\u00a0SANIDAD Y\u00a0CALIDAD AGROALIMENTARIA ", "summary": "Resoluci\u00f3n del SENASA asigna funciones transitorias a la Coordinadora General de Certificaci\u00f3n Fitosanitaria. El gasto ser\u00e1 imputado al presupuesto del SERVICIO NACIONAL DE SANIDAD Y CALIDAD AGROALIMENTARIA para el Ejercicio 2023. #SENASA\n\nEn la Resoluci\u00f3n N\u00b0 RESOL-2023-620-APN-PRES#SENASA, se asignan funciones transitorias a la Coordinadora General de Certificaci\u00f3n Fitosanitaria del SERVICIO NACIONAL DE SANIDAD Y CALIDAD AGROALIMENTARIA. La medida tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de seis meses a partir del 2 de mayo de 2022. Adem\u00e1s, se autoriza el pago correspondiente a la Funci\u00f3n Directiva y se establece que el gasto ser\u00e1 imputado al presupuesto del SERVICIO NACIONAL DE SANIDAD Y CALIDAD AGROALIMENTARIA para el Ejercicio 2023. La resoluci\u00f3n fue firmada por Diana Mar\u00eda GUILLEN, Presidenta del SENASA.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290572/20230719", "type": "SERVICIO NACIONAL DE\u00a0SANIDAD Y\u00a0CALIDAD AGROALIMENTARIA ", "summary": "Prorrogan designaci\u00f3n de Responsable de Auditor\u00eda en Protecci\u00f3n e Inocuidad Vegetal en SENASA. La designaci\u00f3n del Ingeniero Agr\u00f3nomo Carlos Alberto Santiago SARUBBI se extiende por 180 d\u00edas h\u00e1biles a partir del 20 de mayo de 2023. El cargo deber\u00e1 ser cubierto dentro de ese plazo. El gasto ser\u00e1 imputado al presupuesto del SERVICIO NACIONAL DE SANIDAD Y CALIDAD AGROALIMENTARIA.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290573/20230719?anexos=1", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS ADUANA POSADAS", "summary": "La Aduana de Posadas autoriza la venta de neum\u00e1ticos/c\u00e1maras fuera de uso para su reciclado y reutilizaci\u00f3n. La subasta se realizar\u00e1 el 01/08/2023 a las 11:00 hs a trav\u00e9s de la p\u00e1gina web del Banco de la Ciudad de Buenos Aires. M\u00e1s informaci\u00f3n en https://subastas.bancociudad.com.ar/", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290573/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS ADUANA POSADAS", "summary": "La Aduana de Posadas autoriza la venta de mercader\u00eda inutilizada para reciclado y reutilizaci\u00f3n. Se realizar\u00e1 una subasta p\u00fablica electr\u00f3nica el 01/08/2023 a las 11:00 hs. Detalles en https://subastas.bancociudad.com.ar/ #Aduana #Subasta #Reciclaje #Reutilizaci\u00f3n\n\nEn el dep\u00f3sito de la Aduana de Posadas, se encuentran almacenados neum\u00e1ticos/c\u00e1maras fuera de uso que han sido desnaturalizadas para su reutilizaci\u00f3n. Se impulsar\u00e1 la comercializaci\u00f3n de los materiales resultantes mediante una subasta p\u00fablica electr\u00f3nica. Del reciclado se obtienen caucho en diferentes granulometr\u00edas, alambre y nylon, con una efectividad del 99,5%. La subasta se enmarca en el concepto de econom\u00eda circular y busca reingresar los residuos al sistema productivo. La venta se realizar\u00e1 el 01/08/2023 a las 11:00 hs. M\u00e1s informaci\u00f3n en https://subastas.bancociudad.com.ar/.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290574/20230719?anexos=1", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "summary": "Proh\u00edben la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n de la Miel de abeja de C\u00f3rdoba marca Establecimiento Dulcinea en todo el pa\u00eds. El producto carece de registros de establecimiento y de producto, y est\u00e1 falsamente rotulado. Se recomienda no consumirlo. #Salud #Consumidores #Alimentos #Prohibici\u00f3n\n\nEn el Bolet\u00edn Oficial se public\u00f3 la prohibici\u00f3n de elaborar, fraccionar y vender la Miel de abeja de C\u00f3rdoba marca Establecimiento Dulcinea. El producto no cumple con la normativa vigente, ya que carece de registros y est\u00e1 falsamente rotulado. Se recomienda a los ciudadanos no consumirlo debido a que no se puede garantizar su trazabilidad, calidad y seguridad. Esta medida busca proteger la salud de los consumidores y evitar la comercializaci\u00f3n de productos ilegales.", "tags": ["citizen", "worker", "rights"], "score": 80}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290574/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "summary": "Proh\u00edben la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n de la Miel de abeja de C\u00f3rdoba marca Establecimiento Dulcinea en todo el pa\u00eds. El producto carece de registros de establecimiento y de producto, y est\u00e1 falsamente rotulado. Se recomienda no consumirlo. #AlertaAlimentos #SaludP\u00fablica #Consumidores\n\nEn el Bolet\u00edn Oficial se informa que se proh\u00edbe la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n de la Miel de abeja de C\u00f3rdoba marca Establecimiento Dulcinea. El producto no cumple con la normativa vigente, ya que carece de registros de establecimiento y de producto, y est\u00e1 falsamente rotulado. Se recomienda a los ciudadanos no consumir este producto debido a que no se puede garantizar su trazabilidad, condiciones de elaboraci\u00f3n, calidad y seguridad. La medida busca proteger la salud de los consumidores y evitar la comercializaci\u00f3n de productos ilegales.", "tags": ["citizen", "worker", "rights"], "score": 80}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290575/20230719?anexos=1", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "summary": "La Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica (ANMAT) proh\u00edbe la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n de varios productos alimenticios por no cumplir con la normativa vigente. Los productos carecen de registros de establecimiento y de producto, y est\u00e1n falsamente rotulados. Se recomienda no consumirlos debido a la falta de trazabilidad y garant\u00eda de calidad. #ANMAT #AlertaAlimentaria #ProductosIlegales\n\nEn el Bolet\u00edn Oficial de Argentina se public\u00f3 una disposici\u00f3n de la ANMAT en la que se proh\u00edbe la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n de varios productos alimenticios. Estos productos, como el Man\u00ed crocante sabor jam\u00f3n y las Pasas de uva s/ semilla, no cumplen con la normativa vigente ya que carecen de registros de establecimiento y de producto. Adem\u00e1s, est\u00e1n falsamente rotulados, exhibiendo n\u00fameros de registro inexistentes y pertenecientes a otros productos. Por lo tanto, se recomienda a los ciudadanos no consumir estos productos debido a la falta de trazabilidad y garant\u00eda de calidad.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290575/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "summary": "La Administraci\u00f3n Nacional de Medicamentos, Alimentos y Tecnolog\u00eda M\u00e9dica (ANMAT) proh\u00edbe la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n de varios productos alimenticios por no cumplir con la normativa vigente. Los productos carecen de registros de establecimiento y de producto, y est\u00e1n falsamente rotulados. Se recomienda no consumirlos debido a la falta de trazabilidad y garant\u00eda de calidad. #ANMAT #AlertaAlimentaria #ProductosIlegales\n\nEn el Bolet\u00edn Oficial de Argentina se public\u00f3 una disposici\u00f3n de la ANMAT en la que se proh\u00edbe la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n de varios productos alimenticios. Estos productos, como el man\u00ed crocante sabor jam\u00f3n y las ciruelas sin carozo, no cumplen con la normativa vigente ya que carecen de registros de establecimiento y de producto. Adem\u00e1s, est\u00e1n falsamente rotulados, exhibiendo n\u00fameros de registro inexistentes y pertenecientes a otros productos. Por lo tanto, se recomienda a la poblaci\u00f3n no consumir estos productos debido a la falta de trazabilidad y garant\u00eda de calidad.", "tags": [], "score": 50}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290576/20230719?anexos=1", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "summary": "Proh\u00edben la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n del caf\u00e9 tostado en grano marca RUNA CAF\u00c9, por carecer de registros sanitarios de establecimiento y producto. #ANMAT #Caf\u00e9 #ProductoIlegal\n\nEn el Bolet\u00edn Oficial de Argentina se public\u00f3 una disposici\u00f3n en la que se proh\u00edbe la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n del caf\u00e9 tostado en grano marca RUNA CAF\u00c9, debido a que no cumple con la normativa alimentaria vigente. El producto investigado no exhibe en su r\u00f3tulo la informaci\u00f3n obligatoria que identifique su origen y no cuenta con registros sanitarios de establecimiento y producto. Por lo tanto, se considera un producto ilegal y no puede ser elaborado, comercializado ni expendido en el territorio de la Rep\u00fablica. Esta medida se toma para proteger la salud de los ciudadanos, ya que al carecer de registro no se pueden garantizar su trazabilidad, condiciones de elaboraci\u00f3n, calidad y seguridad. #ANMAT #Caf\u00e9 #ProductoIlegal", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290576/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MEDICAMENTOS, ALIMENTOS Y\u00a0TECNOLOG\u00cdA\u00a0M\u00c9DICA", "summary": "Proh\u00edben la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n del caf\u00e9 tostado en grano marca RUNA CAF\u00c9, por carecer de registros sanitarios de establecimiento y producto. #ANMAT #Caf\u00e9 #ProductoIlegal\n\nEn el Bolet\u00edn Oficial de Argentina se public\u00f3 una disposici\u00f3n en la que se proh\u00edbe la elaboraci\u00f3n, fraccionamiento y comercializaci\u00f3n del caf\u00e9 tostado en grano marca RUNA CAF\u00c9, debido a que no cumple con la normativa alimentaria vigente. El producto investigado no exhibe en su r\u00f3tulo la informaci\u00f3n obligatoria que identifique su origen y no cuenta con registros sanitarios de establecimiento y producto. Por lo tanto, se considera un producto ilegal y no puede ser elaborado, comercializado ni expendido en el territorio de la Rep\u00fablica. Esta medida se toma para proteger la salud de los ciudadanos, ya que al carecer de registro no se pueden garantizar su trazabilidad, condiciones de elaboraci\u00f3n, calidad y seguridad. #ANMAT #Caf\u00e9 #ProductoIlegal", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290577/20230719", "type": "AGENCIA NACIONAL DE\u00a0SEGURIDAD VIAL", "summary": "La Agencia Nacional de Seguridad Vial dispone la baja de la autorizaci\u00f3n de uso de cinem\u00f3metros controladores de velocidad en la provincia de Misiones. La medida se registra en el Registro Nacional de Cinem\u00f3metros M\u00f3viles de Control de Velocidad. #SeguridadVial #Misiones #Cinem\u00f3metros", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290578/20230719", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "Apru\u00e9base la contrataci\u00f3n de Daniela Alejandra BUENO como Auxiliar Administrativa en la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE MIGRACIONES, en la categor\u00eda equivalente al Nivel E - Grado 0 del escalaf\u00f3n. El contrato ser\u00e1 v\u00e1lido desde el 12 de junio de 2023 hasta el 31 de diciembre de 2023.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290579/20230719", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "La Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones aprueba la contrataci\u00f3n de Valeria Roxana CANOVAS HERN\u00c1NDEZ como Asistente T\u00e9cnica en la Delegaci\u00f3n Corrientes. El contrato ser\u00e1 v\u00e1lido desde el 12 de junio de 2023 hasta el 31 de diciembre de 2023. El gasto ser\u00e1 cubierto por el presupuesto asignado al Ministerio del Interior. #Migraciones #Contrataci\u00f3n #Delegaci\u00f3nCorrientes #EmpleoP\u00fablico", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290580/20230719", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "La Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones aprueba la contrataci\u00f3n de la agente Marianela Bravo como Auxiliar Administrativa en la Delegaci\u00f3n Corrientes. El contrato ser\u00e1 v\u00e1lido desde el 22 de mayo de 2023 hasta el 31 de diciembre de 2023. El gasto ser\u00e1 cubierto por el presupuesto asignado al Ministerio del Interior. #Migraciones #Contrataci\u00f3n #Delegaci\u00f3nCorrientes\n\nEn el Bolet\u00edn Oficial de Argentina, se public\u00f3 la aprobaci\u00f3n de la contrataci\u00f3n de la agente Marianela Bravo como Auxiliar Administrativa en la Delegaci\u00f3n Corrientes de la Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones. El contrato tendr\u00e1 vigencia desde el 22 de mayo de 2023 hasta el 31 de diciembre de 2023. La contrataci\u00f3n fue autorizada debido a la criticidad de la situaci\u00f3n en la Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones. El gasto correspondiente ser\u00e1 cubierto por el presupuesto asignado al Ministerio del Interior. Esta medida no tiene relevancia social, econ\u00f3mica, ecol\u00f3gica, pol\u00edtica ni para el ciudadano com\u00fan o el trabajador promedio. La puntuaci\u00f3n asignada a este comunicado es 0, ya que no tiene una importancia significativa desde un punto de vista popular, ambiental o tecnol\u00f3gico.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290581/20230719", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "La Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones aprueba la contrataci\u00f3n del agente Juan Gabriel Romero como Auxiliar Administrativo en la Delegaci\u00f3n Formosa. El contrato ser\u00e1 v\u00e1lido desde el 12 de junio de 2023 hasta el 31 de diciembre de 2023. El gasto ser\u00e1 cubierto por el presupuesto asignado al Ministerio del Interior. #Migraciones #Contrataci\u00f3n #Delegaci\u00f3nFormosa\n\nDetalles: El agente Juan Gabriel Romero ha sido contratado por la Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones para desempe\u00f1arse como Auxiliar Administrativo en la Delegaci\u00f3n Formosa. Su contrato estar\u00e1 vigente desde el 12 de junio de 2023 hasta el 31 de diciembre de 2023. La contrataci\u00f3n ha sido aprobada en el marco del r\u00e9gimen establecido por el Decreto N\u00b0 1421/02, que regula el empleo p\u00fablico nacional. El gasto correspondiente ser\u00e1 cubierto por el presupuesto asignado al Ministerio del Interior.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290582/20230719", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "La Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones aprueba la contrataci\u00f3n de la agente Micaela Roxana POMA ALANCAY como Asistente Administrativa en la Delegaci\u00f3n Jujuy. El contrato ser\u00e1 v\u00e1lido desde el 22/05/2023 hasta el 31/12/2023. El gasto ser\u00e1 cubierto por el presupuesto asignado al Ministerio del Interior. #Migraciones #Contrataci\u00f3n #Delegaci\u00f3nJujuy", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290583/20230719", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "Apru\u00e9base la contrataci\u00f3n de Tatiana Florencia JEREZ como Auxiliar Administrativa en la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE MIGRACIONES, por el per\u00edodo comprendido entre el 12/06/2023 y el 31/12/2023. La contrataci\u00f3n se realiza en el marco del r\u00e9gimen aprobado por el Decreto N\u00b0 1421/02. No se trata de un texto relevante desde un punto de vista social, econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico, pol\u00edtico, para el ciudadano com\u00fan o para el trabajador promedio. No expande ni vulnera derechos primordiales. Puntuaci\u00f3n: 0/100.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290584/20230719", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "La Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones aprueba la contrataci\u00f3n de un Asistente Administrativo por un per\u00edodo de junio a diciembre de 2023. La contrataci\u00f3n se realiza en el marco del r\u00e9gimen aprobado por el Decreto N\u00b0 1421/02. No se considera relevante desde un punto de vista social, econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico, pol\u00edtico, para el ciudadano com\u00fan o para el trabajador promedio. No expande ni vulnera derechos primordiales. Puntuaci\u00f3n: 0/100.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290585/20230719", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "Apru\u00e9base la contrataci\u00f3n de la agente Ana Pabla SANCHEZ en la funci\u00f3n de Auxiliar Administrativa en la DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE MIGRACIONES, por el per\u00edodo comprendido entre el 12 de junio de 2023 y el 31 de diciembre de 2023. La contrataci\u00f3n ser\u00e1 financiada con los cr\u00e9ditos presupuestarios del MINISTERIO DEL INTERIOR.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290586/20230719?anexos=1", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "La Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones aprueba una adenda para la contrataci\u00f3n de personal en el marco del Programa de Movilidad y B\u00fasquedas Internas. El contrato estar\u00e1 vigente desde el 1 de junio hasta el 31 de diciembre de 2023. M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290586/20230719", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "Se aprob\u00f3 una adenda para la contrataci\u00f3n de personal en la Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones. La adenda estar\u00e1 vigente desde el 1 de junio hasta el 31 de diciembre de 2023. El contrato se realiza en el marco del Programa de Movilidad y B\u00fasquedas Internas (MOBI) de la Subsecretar\u00eda de Empleo P\u00fablico. No se trata de un texto relevante desde un punto de vista social, econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico, sustentable, pol\u00edtico, para el ciudadano com\u00fan ni para el trabajador promedio. No expande ni vulnera derechos primordiales. La importancia y trascendencia del comunicado es de 0.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290587/20230719?anexos=1", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "La Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones aprueba una adenda para la contrataci\u00f3n de personal en el marco del Programa de Movilidad y B\u00fasquedas Internas. El contrato estar\u00e1 vigente desde el 1 de junio hasta el 31 de diciembre de 2023. #Migraciones #Contrataci\u00f3n #EmpleoP\u00fablico\n\nEn el documento se establece que la adenda se realiza en cumplimiento del Programa de Movilidad y B\u00fasquedas Internas (MOBI) de la Subsecretar\u00eda de Empleo P\u00fablico de la Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n y Empleo P\u00fablico de la Jefatura de Gabinete de Ministros. La adenda aprobada ser\u00e1 v\u00e1lida desde el 1 de junio hasta el 31 de diciembre de 2023.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290587/20230719", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "La Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones aprueba una adenda para la contrataci\u00f3n de personal en el marco del Programa de Movilidad y B\u00fasquedas Internas. El contrato estar\u00e1 vigente desde el 1 de junio hasta el 31 de diciembre de 2023. #Migraciones #Contrataci\u00f3n #EmpleoP\u00fablico\n\nEn el documento se establece que la adenda aprobada es parte del Programa de Movilidad y B\u00fasquedas Internas (MOBI) de la Subsecretar\u00eda de Empleo P\u00fablico de la Secretar\u00eda de Gesti\u00f3n y Empleo P\u00fablico de la Jefatura de Gabinete de Ministros. La adenda se aplicar\u00e1 a la contrataci\u00f3n realizada para el a\u00f1o 2023, en cumplimiento del art\u00edculo 9\u00ba del Anexo I del Decreto N\u00b0 1421/02, que reglamenta la Ley Marco de Regulaci\u00f3n de Empleo P\u00fablico Nacional N\u00ba 25.164. El contrato estar\u00e1 vigente desde el 1 de junio hasta el 31 de diciembre de 2023.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290588/20230719", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "La Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones aprueba la contrataci\u00f3n de Adri\u00e1n Santiago BRONDO como Asistente Administrativo en la Delegaci\u00f3n Comodoro Rivadavia. El contrato ser\u00e1 v\u00e1lido desde el 12 de junio de 2023 hasta el 31 de diciembre de 2023. El gasto ser\u00e1 cubierto por el presupuesto asignado al Ministerio del Interior. #Migraciones #Contrataci\u00f3n #ComodoroRivadavia", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290589/20230719", "type": "DIRECCI\u00d3N NACIONAL DE\u00a0MIGRACIONES", "summary": "La Direcci\u00f3n Nacional de Migraciones aprueba la contrataci\u00f3n de un agente para desempe\u00f1arse como Auxiliar Administrativo en la Delegaci\u00f3n Comodoro Rivadavia. El contrato ser\u00e1 v\u00e1lido desde el 12 de junio de 2023 hasta el 31 de diciembre de 2023. El gasto ser\u00e1 cubierto por el presupuesto asignado al Ministerio del Interior. #Migraciones #Contrataci\u00f3n #ComodoroRivadavia #Administrativo", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290590/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0AMBIENTE Y\u00a0DESARROLLO SOSTENIBLE SUBSECRETAR\u00cdA DE\u00a0GESTI\u00d3N ADMINISTRATIVA", "summary": "Se modifican los requisitos para la rendici\u00f3n de cuentas de transferencias de fondos en el \u00e1mbito p\u00fablico. Se aceptar\u00e1n facturas o tickets B y C, y en caso de facturas A solo se tomar\u00e1 el importe neto. Adem\u00e1s, se establecen nuevos requisitos para la presentaci\u00f3n de rendiciones de cuentas. #Administraci\u00f3nFinanciera #Rendici\u00f3nDeCuentas #Gobierno #Transparencia\n\nEn el documento se establecen modificaciones en los requisitos para la rendici\u00f3n de cuentas de transferencias de fondos en el \u00e1mbito p\u00fablico. Se aceptar\u00e1n facturas o tickets B y C, y en caso de facturas A solo se tomar\u00e1 el importe neto. Adem\u00e1s, se establecen nuevos requisitos para la presentaci\u00f3n de rendiciones de cuentas, como la presentaci\u00f3n de nota de elevaci\u00f3n, fotocopia certificada del extracto bancario que demuestre la recepci\u00f3n de los fondos, fotocopia certificada de comprobantes de gastos chequeados en el sitio web de la AFIP, constancia de C.U.I.T. de los comprobantes presentados y planillas firmadas por la m\u00e1xima autoridad beneficiaria de los fondos. Estas modificaciones buscan agilizar el proceso de rendici\u00f3n de cuentas y garantizar la transparencia en el uso de los fondos p\u00fablicos.", "tags": [], "score": 20}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290591/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0TRABAJO, EMPLEO Y\u00a0SEGURIDAD SOCIAL DIRECCI\u00d3N GENERAL DE\u00a0ADMINISTRACI\u00d3N Y\u00a0PROGRAMACI\u00d3N FINANCIERA", "summary": "Se autoriza la convocatoria a Licitaci\u00f3n P\u00fablica para el servicio de limpieza integral en las Agencias Territoriales Moreno, Lan\u00fas y Conurbano Oeste de la Direcci\u00f3n Regional CABA y Conurbano Bonaerense. Duraci\u00f3n de 12 meses con opci\u00f3n a pr\u00f3rroga. Monto estimado de $46.368.000. Detalles en el Bolet\u00edn Oficial.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290592/20230719", "type": "BANCO DE\u00a0LA\u00a0NACI\u00d3N ARGENTINA ", "summary": "El Banco de la Naci\u00f3n Argentina informa sobre los pr\u00e9stamos con cauci\u00f3n de certificados de obras. Se establecen tasas de inter\u00e9s para Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa y para otros usuarios. M\u00e1s detalles en www.bna.com.ar. #BancoNaci\u00f3n #Pr\u00e9stamos #TasasDeInter\u00e9s\n\nEl Banco de la Naci\u00f3n Argentina ha publicado un comunicado en el que informa sobre los pr\u00e9stamos con cauci\u00f3n de certificados de obras. A partir del 15/03/2021, se aplicar\u00e1n tasas de inter\u00e9s diferentes para los usuarios considerados Micro, Peque\u00f1a y Mediana Empresa y para aquellos que no cumplen con esta condici\u00f3n. Para los primeros, se utilizar\u00e1 la tasa BADLAR correspondiente a 5 d\u00edas h\u00e1biles anteriores al inicio de cada per\u00edodo m\u00e1s 5 ppa, mientras que para los segundos se aplicar\u00e1 la tasa BADLAR correspondiente a 5 d\u00edas h\u00e1biles anteriores al inicio de cada per\u00edodo m\u00e1s 10 ppa. Adem\u00e1s, se establecen tasas de inter\u00e9s para las operaciones de descuento en general, diferenciadas seg\u00fan el tipo de usuario. Para m\u00e1s informaci\u00f3n, se puede consultar la p\u00e1gina www.bna.com.ar.", "tags": ["economic", "citizen", "worker"], "score": 70}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290593/20230719", "type": "BANCO CENTRAL DE\u00a0LA\u00a0REP\u00daBLICA ARGENTINA ", "summary": "El Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina comunica las tasas continuas de descuento para la medici\u00f3n de riesgo de tasa de inter\u00e9s en la cartera de inversi\u00f3n. M\u00e1s informaci\u00f3n en el sitio web del BCRA.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290594/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS - ADUANA PARAN\u00c1 ", "summary": "La Divisi\u00f3n Aduana de Paran\u00e1 ha notificado a los imputados que se ha dictado una resoluci\u00f3n en el marco de las denuncias contencioso aduaneras. Se dispone el archivo de las actuaciones seg\u00fan lo establecido en la Instrucci\u00f3n General N\u00ba 2/2023 (DGA) y el art\u00edculo 1112\u00ba del C\u00f3digo Aduanero. Se informa a los imputados que se gestionar\u00e1 la mercader\u00eda secuestrada una vez cumplidos los plazos procesales y con autorizaci\u00f3n judicial. #Aduana #Resoluci\u00f3n #Archivo #Denuncias", "tags": [], "score": 10}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290595/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS - ADUANA PARAN\u00c1 ", "summary": "La Divisi\u00f3n Aduana de Paran\u00e1 ha notificado al imputado Alfredo Martin BURGOS sobre el archivo de las actuaciones en el marco del Sumario Contencioso 041 Nro. 41-2021/4. Se informa al imputado que se ha gestionado la mercader\u00eda secuestrada (zapatillas y remeras). M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290596/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS - ADUANA POSADAS ", "summary": "Se notifica la Resoluci\u00f3n Fallo 368/2023 (AD POSA) que archiva los actuados y solicita al titular dar una destinaci\u00f3n permitida a la mercader\u00eda en un plazo de 10 d\u00edas. M\u00e1s detalles en el Bolet\u00edn Oficial.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290597/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS - ADUANA POSADAS ", "summary": "Se notifica la Resoluci\u00f3n Fallo 281/2023 (AD POSA) que archiva los actuados y solicita al titular dar una destinaci\u00f3n permitida a la mercader\u00eda en un plazo de 10 d\u00edas. No tiene relevancia social, econ\u00f3mica, ecol\u00f3gica, sustentable, pol\u00edtica ni para el ciudadano com\u00fan o trabajador promedio. No expande ni vulnera derechos primordiales. Puntuaci\u00f3n: 0/100.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290598/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS - DEPARTAMENTO PROCEDIMIENTOS LEGALES ADUANEROS ", "summary": "Cita a imputados por infracciones aduaneras. Deben presentar defensa y ofrecer pruebas en un plazo de 10 d\u00edas h\u00e1biles. El pago de la multa m\u00ednima extingue la acci\u00f3n penal aduanera. No se mencionan fechas espec\u00edficas ni datos relevantes adicionales.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290599/20230719", "type": "ADMINISTRACI\u00d3N FEDERAL DE\u00a0INGRESOS P\u00daBLICOS - DEPARTAMENTO PROCEDIMIENTOS LEGALES ADUANEROS ", "summary": "No es relevante social, econ\u00f3mica, ecol\u00f3gica, pol\u00edtica, para el ciudadano com\u00fan ni para el trabajador promedio. No expande ni vulnera derechos primordiales. Puntuaci\u00f3n: 0.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290600/20230719", "type": "ENTE NACIONAL DE\u00a0COMUNICACIONES ", "summary": "El Ente Nacional de Comunicaciones declara ilegal el servicio de comunicaci\u00f3n audiovisual FM ECOS que opera en la frecuencia 88.1 MHz en Comodoro Rivadavia, Chubut. Se intima al cese inmediato y definitivo de las emisiones y al desmantelamiento de las instalaciones.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290601/20230719", "type": "ENTE NACIONAL DE\u00a0COMUNICACIONES ", "summary": "El Ente Nacional de Comunicaciones ha declarado ilegal el servicio de comunicaci\u00f3n audiovisual por modulaci\u00f3n de frecuencia RADIO VIDA que emit\u00eda en la frecuencia 107.1 MHz en la localidad de MERCEDES, provincia de CORRIENTES. Se intima al cese inmediato y definitivo de las emisiones y al desmantelamiento de las instalaciones. No se han encontrado datos relevantes adicionales en el documento.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290602/20230719", "type": "ENTE NACIONAL DE\u00a0COMUNICACIONES ", "summary": "El Ente Nacional de Comunicaciones declara ilegal el servicio de comunicaci\u00f3n audiovisual RADIO WILLY REC que opera en la frecuencia 96.3 MHz en Azul, provincia de Buenos Aires. Se intima al cese inmediato y definitivo de las emisiones y al desmantelamiento de las instalaciones. La se\u00f1ora Andrea Karina BONINI queda inhabilitada por 5 a\u00f1os para ser titular o socia de un licenciatario de servicios contemplados en la Ley N\u00ba 26.522. #Comunicaciones #RadioWillyRec #Azul #BuenosAires\n\nDetalles: En el expediente EX-2022-100978643-APN-SDYME#ENACOM, el Ente Nacional de Comunicaciones ha dictado la RESOLUCI\u00d3N-2023-1088-APN-ENACOM#JGM el 17/7/2023. Esta resoluci\u00f3n declara ilegal el servicio de comunicaci\u00f3n audiovisual RADIO WILLY REC que opera en la frecuencia 96.3 MHz desde el domicilio en la calle Diab N\u00b0 1375 en Azul, provincia de Buenos Aires. Se intima al cese inmediato y definitivo de las emisiones y al desmantelamiento de las instalaciones. Adem\u00e1s, se inhabilita a la se\u00f1ora Andrea Karina BONINI por 5 a\u00f1os para ser titular, socia o integrar los \u00f3rganos de conducci\u00f3n social de un licenciatario de servicios contemplados en la Ley N\u00ba 26.522.", "tags": [], "score": 10}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290603/20230719", "type": "ENTE NACIONAL DE\u00a0COMUNICACIONES ", "summary": "El Ente Nacional de Comunicaciones declara ilegal el servicio de comunicaci\u00f3n audiovisual RADIO ESTUDIO que emite en la frecuencia 105.5 MHz en la localidad de MALARG\u00dcE, provincia de MENDOZA. Se intima al cese inmediato y definitivo de las emisiones y al desmantelamiento de las instalaciones. Adem\u00e1s, se inhabilita al se\u00f1or Hector Omar ARANEGA por 5 a\u00f1os para ser titular o socio de un licenciatario de servicios contemplados en la Ley N\u00ba 26.522. #Comunicaciones #Radiodifusi\u00f3n #ILEGALIDAD #MALARG\u00dcE\n\nDetalles: En el expediente EX-2022-22306963-APN-SDYME#ENACOM, el Ente Nacional de Comunicaciones ha dictado la RESOLUCI\u00d3N-2023-1087-APN-ENACOM#JGM el 17/7/2023. Esta resoluci\u00f3n declara ilegal el servicio de comunicaci\u00f3n audiovisual RADIO ESTUDIO que emite en la frecuencia 105.5 MHz desde la calle Miguel A. B. Izuel N\u00b01441 en la localidad de MALARG\u00dcE, provincia de MENDOZA. Se intima al cese inmediato y definitivo de las emisiones y al desmantelamiento de las instalaciones. En caso de incumplimiento, se proceder\u00e1 a la incautaci\u00f3n y desmantelamiento de las instalaciones mediante un mandamiento judicial. Adem\u00e1s, se inhabilita al se\u00f1or Hector Omar ARANEGA por 5 a\u00f1os para ser titular, socio o integrar los \u00f3rganos de conducci\u00f3n social de un licenciatario de servicios contemplados en la Ley N\u00ba 26.522.", "tags": ["rights"], "score": 80}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290604/20230719", "type": "INSTITUTO NACIONAL DE\u00a0SEMILLAS ", "summary": "Se solicita la inscripci\u00f3n en el Registro Nacional de la Propiedad de Cultivares de la variedad de trigo RGT Borsalino. Presenta caracter\u00edsticas similares a otras variedades y se encuentra en proceso de verificaci\u00f3n de estabilidad. Impugnaciones ser\u00e1n recibidas dentro de los pr\u00f3ximos 30 d\u00edas. #Trigo #RegistroNacional #VariedadesCultivares #Agricultura", "tags": [], "score": 10}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290605/20230719?anexos=1", "type": "MINISTERIO DE\u00a0TRABAJO, EMPLEO Y\u00a0SEGURIDAD SOCIAL - SECRETAR\u00cdA DE\u00a0TRABAJO ", "summary": "El Ministerio de Trabajo, Empleo y Seguridad Social homologa un acuerdo entre el Sindicato de Empleados de Comercio de Mar del Plata - Zona Atl\u00e1ntica y la empresa Mennilli Gustavo Daniel. El acuerdo establece suspensiones de personal con el pago de una prestaci\u00f3n no remunerativa durante los meses de abril y mayo de 2020. No se trata de un texto relevante desde un punto de vista social, econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico, pol\u00edtico, para el ciudadano com\u00fan o para el trabajador promedio. No expande ni vulnera derechos primordiales. La puntuaci\u00f3n asignada es 0.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290605/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0TRABAJO, EMPLEO Y\u00a0SEGURIDAD SOCIAL - SECRETAR\u00cdA DE\u00a0TRABAJO ", "summary": "El Ministerio de Trabajo, Empleo y Seguridad Social homologa un acuerdo entre el Sindicato de Empleados de Comercio de Mar del Plata - Zona Atl\u00e1ntica y la empresa Mennilli Gustavo Daniel. El acuerdo establece suspensiones de personal con el pago de una prestaci\u00f3n no remunerativa durante los meses de abril y mayo de 2020, en cumplimiento del art\u00edculo 223 bis de la Ley de Contrato de Trabajo. No se trata de un texto relevante desde un punto de vista social, econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico, pol\u00edtico, para el ciudadano com\u00fan o para el trabajador promedio. No expande ni vulnera derechos primordiales. La importancia y trascendencia del comunicado desde un punto de vista popular, ambiental y tecnol\u00f3gico es de 0.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290606/20230719?anexos=1", "type": "MINISTERIO DE\u00a0TRABAJO, EMPLEO Y\u00a0SEGURIDAD SOCIAL - SECRETAR\u00cdA DE\u00a0TRABAJO ", "summary": "El Ministerio de Trabajo, Empleo y Seguridad Social homolog\u00f3 un acuerdo entre la empresa Centro Construcciones Sociedad An\u00f3nima y el sindicato Uni\u00f3n Empleados de la Construcci\u00f3n y Afines de la Rep\u00fablica Argentina. El acuerdo establece suspensiones de personal con el pago de una prestaci\u00f3n no remunerativa, en el marco del art\u00edculo 223 bis de la Ley de Contrato de Trabajo. No se trata de un texto relevante desde un punto de vista social, econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico, pol\u00edtico, para el ciudadano com\u00fan ni para el trabajador promedio. No expande, vulnera ni trata sobre alg\u00fan derecho primordial. La importancia y trascendencia del comunicado desde un punto de vista popular, ambiental y tecnol\u00f3gico es de 0.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290606/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0TRABAJO, EMPLEO Y\u00a0SEGURIDAD SOCIAL - SECRETAR\u00cdA DE\u00a0TRABAJO ", "summary": "El Ministerio de Trabajo, Empleo y Seguridad Social homolog\u00f3 un acuerdo entre la empresa Centro Construcciones Sociedad An\u00f3nima y el sindicato Uni\u00f3n Empleados de la Construcci\u00f3n y Afines de la Rep\u00fablica Argentina. El acuerdo establece suspensiones de personal con el pago de una prestaci\u00f3n no remunerativa, en el marco del art\u00edculo 223 bis de la Ley de Contrato de Trabajo. No se trata de un texto relevante desde un punto de vista social, econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico, pol\u00edtico, para el ciudadano com\u00fan ni para el trabajador promedio. No expande ni vulnera derechos primordiales. La importancia y trascendencia del comunicado desde un punto de vista popular, ambiental y tecnol\u00f3gico es de 0.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290607/20230719", "type": "AGENCIA DE\u00a0ADMINISTRACI\u00d3N DE\u00a0BIENES DEL\u00a0ESTADO ", "summary": "La Agencia de Administraci\u00f3n de Bienes del Estado cita y emplaza a quienes se consideren con derechos por el fallecimiento de las personas detalladas en el anexo. Deben comparecer en un plazo de 30 d\u00edas ante la Direcci\u00f3n de Asuntos Comunitarios. Detalles en el Bolet\u00edn Oficial.", "tags": [], "score": 10}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290608/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD ", "summary": "Se cita a la Sra. Margot Vargas Morgan para que comparezca ante el Departamento de Faltas Sanitarias del Ministerio de Salud en el plazo de 10 d\u00edas. Debe tomar vista del expediente y formular descargo por presunta infracci\u00f3n a la Ley 17.565.", "tags": [], "score": 0}, {"date": "2023-07-19", "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/290609/20230719", "type": "MINISTERIO DE\u00a0SALUD ", "summary": "Se cita al Representante Legal de la firma Roken Cross SRL para comparecer ante el Departamento de Faltas Sanitarias del Ministerio de Salud en Buenos Aires, por presunta infracci\u00f3n a la Resoluci\u00f3n N\u00b0 255/94. Plazo de 10 d\u00edas para presentar descargo y prueba de defensa.", "tags": [], "score": 0}]