[
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "SISTEMA DE INTELIGENCIA NACIONAL",
        "title": "Decreto 656/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311041/20240723",
        "type": "Decretos",
        "summary": "Se asignan $100.000.000.000 al presupuesto nacional para fortalecer la Secretar\u00eda de Inteligencia de Estado. Los fondos ser\u00e1n reservados seg\u00fan la Ley N\u00b0 25.520. El decreto entra en vigencia al ser publicado. Se informar\u00e1 a la Comisi\u00f3n Bicameral del Congreso. Firmado por varios funcionarios.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "IMPUESTOS",
        "title": "Decreto 658/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311042/20240723",
        "type": "Decretos",
        "summary": "Se modifican las leyes de Impuesto al Valor Agregado e Impuestos Internos a partir del 1 de enero de 2025. Se permite omitir la discriminaci\u00f3n de tributos en ciertas operaciones. Se actualizan los montos de facturaci\u00f3n para empresas de servicios. Se establecen sanciones y se actualizan los importes de mercader\u00edas. El decreto entra en vigencia al ser publicado.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "BANCO CENTRAL DE LA REP\u00daBLICA ARGENTINA",
        "title": "Decreto 657/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311043/20240723",
        "type": "Decretos",
        "summary": "A partir del 30 de junio de 2024, Alejandro Daniel LEW renuncia como Director del Banco Central de la Rep\u00fablica Argentina. Se agradece su servicio y se nombra a Baltasar Felipe ROMERO KRAUSE como nuevo Director hasta el 23 de septiembre de 2028. La ley entra en vigencia el 1\u00b0 de julio de 2024.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS",
        "title": "Decreto 659/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311044/20240723",
        "type": "Decretos",
        "summary": "A partir del 19 de julio de 2024, se designan a tres personas en cargos importantes en el gobierno. Alberto Jorge Haure ser\u00e1 Secretario de Coordinaci\u00f3n Legal y Administrativa, Carlos Ariel Peracca ser\u00e1 Subsecretario Legal y Fabio Marcelo Bianco ser\u00e1 Subsecretario de Gesti\u00f3n Administrativa, todos en el \u00e1rea de Interior. La ley fue comunicada y publicada oficialmente.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "AGENCIA DE ADMINISTRACI\u00d3N DE BIENES DEL ESTADO",
        "title": "Decisi\u00f3n Administrativa 703/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311045/20240723",
        "type": "Decisiones Administrativas",
        "summary": "Se designa de forma temporal a Mat\u00edas Javier MARINOFF como Coordinador de Estad\u00edstica y Planificaci\u00f3n en la AGENCIA DE ADMINISTRACI\u00d3N DE BIENES DEL ESTADO. Se autoriza el pago correspondiente y se establece un plazo de 180 d\u00edas h\u00e1biles para cubrir el cargo de forma permanente. Los gastos ser\u00e1n cubiertos por la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "AGENCIA DE ADMINISTRACI\u00d3N DE BIENES DEL ESTADO",
        "title": "Decisi\u00f3n Administrativa 704/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311046/20240723",
        "type": "Decisiones Administrativas",
        "summary": "Se designa de manera temporal a Claudio Echenique como Coordinador de Gesti\u00f3n Local en la Direcci\u00f3n de Desarrollo Urbano Territorial por 180 d\u00edas h\u00e1biles a partir del 1 de junio de 2024. Se autoriza el pago correspondiente y se realiza esta designaci\u00f3n como excepci\u00f3n a ciertas disposiciones. El cargo debe ser cubierto seg\u00fan los requisitos vigentes en un plazo de 180 d\u00edas h\u00e1biles. Los gastos ser\u00e1n cubiertos por la Jurisdicci\u00f3n 25.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "AGENCIA NACIONAL DE DISCAPACIDAD",
        "title": "Decisi\u00f3n Administrativa 699/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311047/20240723",
        "type": "Decisiones Administrativas",
        "summary": "Se designa de forma temporal al Dr. Daniel Mar\u00eda Garbellini como Director Nacional de Acceso a los Servicios de Salud de la Agencia Nacional de Discapacidad por 180 d\u00edas h\u00e1biles a partir del 3 de junio de 2024. Se autoriza el pago correspondiente por su funci\u00f3n ejecutiva. El cargo debe ser cubierto seg\u00fan los requisitos vigentes en un plazo de 180 d\u00edas h\u00e1biles. Los gastos ser\u00e1n cubiertos por la Agencia Nacional de Discapacidad.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "AGENCIA NACIONAL DE DISCAPACIDAD",
        "title": "Decisi\u00f3n Administrativa 697/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311048/20240723",
        "type": "Decisiones Administrativas",
        "summary": "Se designa de forma temporal a Ariel ESPERAN\u00c7A como Director General de la AGENCIA NACIONAL DE DISCAPACIDAD por 180 d\u00edas h\u00e1biles a partir del 13 de junio de 2024. Se autoriza el pago correspondiente y se realiza esta designaci\u00f3n como excepci\u00f3n a ciertas disposiciones. El cargo debe ser cubierto seg\u00fan los requisitos vigentes en un plazo de 180 d\u00edas h\u00e1biles. Los gastos ser\u00e1n cubiertos por la entidad correspondiente.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS",
        "title": "Decisi\u00f3n Administrativa 706/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311049/20240723",
        "type": "Decisiones Administrativas",
        "summary": "El texto designa de manera temporal al doctor Cristian Maximiliano AMIGORENA como Director General de Recursos Humanos de la SECRETAR\u00cdA DE COORDINACI\u00d3N ADMINISTRATIVA. Se autoriza el pago correspondiente y se hace como una excepci\u00f3n a ciertas disposiciones. Los gastos ser\u00e1n cubiertos con el presupuesto asignado.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "MINISTERIO DE CAPITAL HUMANO",
        "title": "Decisi\u00f3n Administrativa 700/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311050/20240723",
        "type": "Decisiones Administrativas",
        "summary": "Se designa de manera temporal a Mar\u00eda Paula Zingoni como Directora del Palacio Nacional de las Artes por 180 d\u00edas h\u00e1biles a partir del 1 de marzo de 2024. Se autoriza el pago correspondiente por su funci\u00f3n ejecutiva. El cargo debe ser cubierto seg\u00fan los requisitos vigentes en un plazo de 180 d\u00edas h\u00e1biles. Los gastos ser\u00e1n cubiertos por el Ministerio de Capital Humano.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "MINISTERIO DE JUSTICIA",
        "title": "Decisi\u00f3n Administrativa 701/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311051/20240723",
        "type": "Decisiones Administrativas",
        "summary": "Se designa de manera temporal a Adri\u00e1n Ariel CHILLADO como Director de Planificaci\u00f3n Estrat\u00e9gica en el Ministerio de Justicia por 180 d\u00edas h\u00e1biles a partir del 3 de junio de 2024. Se autoriza el pago correspondiente y se realiza esta designaci\u00f3n como excepci\u00f3n a las normas del Convenio Colectivo de Trabajo. El cargo debe ser cubierto seg\u00fan los requisitos vigentes en un plazo de 180 d\u00edas h\u00e1biles. Los gastos ser\u00e1n cubiertos por el Ministerio de Justicia.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES, COMERCIO INTERNACIONAL Y CULTO",
        "title": "Decisi\u00f3n Administrativa 695/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311052/20240723",
        "type": "Decisiones Administrativas",
        "summary": "Se designa de manera temporal a Betina Alejandra PASQUALI como Directora de Europa en la Subsecretar\u00eda de Pol\u00edtica Exterior. Esta medida no generar\u00e1 gastos adicionales para el Estado. Se comunica y publica esta designaci\u00f3n.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES, COMERCIO INTERNACIONAL Y CULTO",
        "title": "Decisi\u00f3n Administrativa 702/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311053/20240723",
        "type": "Decisiones Administrativas",
        "summary": "Se designa de manera temporal a Eduardo Antonio Varela como Director de \u00c1frica del Norte y Medio Oriente en la Subsecretar\u00eda de Pol\u00edtica Exterior. Esta medida no implicar\u00e1 gastos adicionales para el Estado. La comunicaci\u00f3n de esta designaci\u00f3n se realizar\u00e1 a trav\u00e9s del Registro Oficial.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "MINISTERIO DE SALUD",
        "title": "Decisi\u00f3n Administrativa 696/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311054/20240723",
        "type": "Decisiones Administrativas",
        "summary": "Se designa de manera temporal a Roberto Luis OLIVIERI PINTO como Director Nacional de Relaciones Institucionales e Integridad del MINISTERIO DE SALUD por 180 d\u00edas h\u00e1biles. Se autoriza el pago correspondiente por su funci\u00f3n ejecutiva. El cargo debe ser cubierto seg\u00fan los requisitos vigentes en un plazo de 180 d\u00edas. Los gastos ser\u00e1n cubiertos por el MINISTERIO DE SALUD.",
        "score": 0
    },
    {
        "date": "2024-07-23",
        "area": "MINISTERIO DE SALUD",
        "title": "Decisi\u00f3n Administrativa 698/2024",
        "url": "https://www.boletinoficial.gob.ar/detalleAviso/primera/311055/20240723",
        "type": "Decisiones Administrativas",
        "summary": "Se designa de manera temporal a Silvina Noelia PICHETTO como Directora General de Recursos Humanos en el Ministerio de Salud por 180 d\u00edas h\u00e1biles a partir del 1 de julio de 2024. Se autoriza el pago correspondiente por su funci\u00f3n ejecutiva. El cargo debe ser cubierto seg\u00fan los requisitos vigentes en un plazo de 180 d\u00edas h\u00e1biles. Los gastos ser\u00e1n cubiertos por el Ministerio de Salud.",
        "score": 0
    }
]